警用私伙對講機 通訊局拒查

節錄

警用私伙對講機 通訊局拒查

■今年10月示威期間有警員執勤時使用私伙對講機。資料圖片

【本報訊】犯法就是犯法，不過警察不用負責。本報今年10月踢爆有警員執行職務時使用大陸淘寶網及鴨寮街有售的大陸品牌「瓦力能 WLN」無線電對講機，涉嫌違反《電訊條例》，惟執法機關以法例不適用於政府為由未有調查。有大律師認為，涉事警員事前並無獲得上司或部門授權，不可被視為執行職務，或違反《電訊條例》。

稱電訊例對官方不適用

涉事無線電對講機為大陸品牌「瓦力能 WLN」型號KD-C1及KD-C52兩款。通訊辦確認，根據該兩款型號對講機的技術規格，。。。。。。。。。。

大律師何旳匡認為，。。。。。。。。。。。。。涉事警員使用該些對講機時並無事先獲警隊上司或部門授權，不能視之為「執行職務」。他以警員持槍為例，其必須使用獲統一分發的槍械，「同樣道理，佢用對講機，都唔可以用一啲違法嘅對講機」，涉事警員可能違反《電訊條例》。

民權觀察創辦人王浩賢認為，通訊局屬《電訊條例》賦予執法權力的部門，應盡快索取法律意見，「過往都見過佢哋（通訊局）有執法行動」，認為當局應跟進事件。警方事後僅以提醒及訓示相關人員草草了事，王浩賢批評警方不能單以內部紀律訓示處理刑事罪行，「𠵱家佢唔單只係違反內部守則，而係香港法律，應該按返法律去做。」

自反修例運動爆發以來，多人曾被控無牌管有無線電通訊器具罪，包括去年9月「光復屯門公園」遊行，兩名義務急救員承認無牌管有無線電通訊器具，分別被判罰款6,500元及6,000元；「赴湯杜火」湯氏夫婦涉於去年7月上環警民衝突中無牌管有無線電通訊器具，各被罰款一萬元。

屌你老母特權階級

點查老細呀

呢類機會唔會容易啲俾人Hack路線